【歷史/短故】無名塚

歷史往往連繫着英雄好漢。
三英戰呂布、唐太宗渭水之盟、戚繼光大破倭寇，這些故事一直代代相傳，為後世人所頌讚。流血的永遠不是勇猛無比，天下無敵的英雄。流血的只有那些拖着飢貧身軀、帶着恐懼、對人生充滿無奈與怨恨的無名小卒。

傳奇大將身後是一堆堆的枯骨，英雄好漢腳下是一道道滿載腥臭的血河。這些人，遠比劉關張更真實、比崇禎帝更無奈。可憐他們只是一具具無名的白骨，他們的歸宿只有一堆堆的無名塚。

故事背景是明末最後一場大戰 - 薩爾滸之戰，這場戰役徹底改變中國歷史。故事的主角是西路主力軍中的一名兵士。三月初一，山海關總兵官杜松下令強攻吉林崖。時至下午，西路明軍被圍，後金軍盡佔優勢。杜松戰死，西路軍全員覆滅。主角在屍堆中爬出來，展開回家的旅程。

呢次係我第一次發文寫故事，故事應該只有2-3章。無論好定壞，都希望得到各位意見，知缺點先可以有進步。感謝各位。

留明

第一章:

噩夢，這是纏繞着一生的噩夢。
惡臭，一堆又一堆的戰友、同鄉躺在我身上。我依俙記得他們拿着盾牌，手握破舊的劍。顫抖着、哭着，向着辮奴大喊“狗日的，別過來啊...”是暴怒，也是恐懼。辮奴拿刀策馬，一刀砍在那可憐人頭上。鮮紅的血混着奶白的腦漿，他的眼還瞪着，眼中的血絲帶着惶恐和怨恨。側旁的兵士被嚇呆了。愚蠢的人會選擇向後跑，更愚蠢的人只會呆站着，就像待宰的牲畜。一個又一個活生生的人倒下，拔足狂奔的可憐蟲後背活活被割開，鮮紅的肌肉赤裸裸的暴露在沙場上。當我回過神來，一個兄弟就在面前倒下了。我搬着沉重的身軀壓在自己身上...我躺在地上，我害怕。我躲在兄弟的屍體後發抖，我眼角流着淚。羞愧，我不是為他們而哭，我流淚是我慶幸死的不是自己。

已經不知過了多久，周遭只有死寂。我用力推開屍體，一攤血迎面灑在臉上。我腳軟，一下子又倒在屍堆上。我在地上爬走，突然聽到馬匹的撕嗚聲。我閉上雙眼，聽着聲音漸漸行近。辮狗下馬後到處用劍刺穿屍體，幸運的是辮狗踩着我的身軀，才能保着一條命。他們再一次策馬離去，而我繼續爬出屍堆。我終於逃出吉林崖，直奔薩爾滸大營。我跑着，想要逃離鴉雀無聲的沙場。直到河口時我被嚇得跪了下來，薩爾滸大營被辮狗攻破。我親眼見證到大明兵將被蠻夷虐殺，就像狗隻一樣被活活生剝。我親眼見到大明的末日，我第一次離死亡那麼近...

“救...救命啊”一道微弱的聲線從屍羣中傳到耳邊，我跌跌撞撞地追蹤聲音的源頭。我在軍帳前發現了一個被箭射穿腳裸的小夥子，他就靠在一張被破開一半的木檯上。“大...大哥，救命啊”小夥子用盡渾身力氣向我求救，臉色蒼白、面無血色。“狗崽子，忍着痛啊。你大叫我們都得死，聽明白了嗎!”接着我用刀砍斷箭頭箭尾，這小夥子口咬着染血的布條，差點就痛得暈過去了。萬幸的是他沒有大叫出來，否則我會一刀割斷他的喉嚨。我把小夥子放在只剩半塊的木檯上，用布帶把他牢牢地纏着。“放心吧，哥現在就把你救走”我一邊安慰他，也一邊在安慰自己。不竟我也不是見死不救之輩，另外有一個活人陪伴着也會讓自己安心。我決定向南走，只有向南走才有望回到自己的家，才有望不用英年早逝。

“兔崽子參軍幹甚麼？鄉下沒父母妻兒嗎？”我拖着他問。“我家有高堂，但...”這小夥子語調顯得害羞。“小子別作女兒態，有話就直説吧”我好奇地問道。“小弟還没娶妻耶，未嘗過房中事呀”。“那老弟快點娶一個吧，我老家可是有很多妞的”我笑着，也懷念着。我家的老伴，家境雖然清貧，但至少生活倒是快樂的。我也想念那些老鄉，喝着土炮酒是人生一大樂事。這一切已經成為回憶，他們已經睡着了，在那吉林崖下睡着了。我拖着拖着，發覺天色已經昏暗。我在前方一座小山下前生了點火，在空曠的夜裏寒風刺入骨中。丁點的柴火被冽風吹得搖搖欲墜，彷彿最後的生命也將被撲滅。這小夥子瑟縮在一角，冷得顫抖。我也好不了多少，又餓又凍。如果現在要我做隻野狗也願意，至少有主人餵飼。

夜裏，只有寒風的呼嘯聲、微火燃燒柴支的聲音、還有...馬匹的腳步聲。“是辮奴的聲音”我説罷便灑尿落火堆中，微弱的火光很輕易就被撲熄。我把臭小子搬近山下，腳踏聲越走越久。“他媽的，那辮狗有帶着火把!”我心裡大恐。我用震抖着的雙手拿起刀鋒已經凹陷的鐵劍，前方的暗夜被温暖的火光漸漸照亮。我急得快要出眼淚了，那辮狗已經在我面前。他看着我，我看着他。他手裏拿着一把短弓，騎着高大的駿馬。這一刻我已經死期到了，因為我跑得再快也快不過利箭，我跑得再快也快不過死神。我流着淚用手掩着小夥子雙眼，死只不過是一下子的事。辮奴在背後拿出一隻野兔，扔在我眼前。我第一下是呆了，下一刻是扔下沉重的鐵劍，用雙手接起那隻腥臭的野兔。我叩頭感激，他笑一笑便策馬離去。今晚終於有吃的了，我烤着這野兔“小子，今晚你有口福了。哥從前可是以狩獵户，烹調野兔更是拿手。”餓了整天終於能吃上一頓，心情極為興奮。小夥子沒搭上一句話，我心突然沉了。我慢慢走過去，摸了一摸他的脈膊。我跌在他跟前，我失聲痛哭。我就這樣跪了一夜。

一絲絲光線映照在我的臉上，原來已經是朝早了。我在小山附近掘了一個土坑，把這可憐的小夥子給埋了。因為從始至終我沒問過他的姓名，這是一所無名塚。我對着用爛泥堆成的無名塚拜了三拜，便拿着燒得炭黑的烤兔上路。家依舊遙遠。

支持

留名支持

留名

第二章 (完)

越過千山萬水, 殘破的大明軍旗插立在屍體堆上。屍蟲在他們眼內翻滾着, 又臭又可憐。突然遠方傳來厚重的腳踏聲, 沉實的聲音在寬曠的山間陣陣迴響。

紅底日月旗從小山後出現, 在艶陽映照下格外耀我, 部隊裝容整齊、行軍紀律嚴密。

「是明軍, 有救了!」
我打從心底裏感到振奮。我向着大隊高聲呼喊, 用盡全身力氣跑向他們。
從隊中走出了一位威嚴高大的壯漢, 明眼人一看就知他是督軍。手持佩刀的他打量了我一下, 濃密的鬍子覆蓋着他的臉, 以至看不清督軍的容貌, 但我依然可以深深感受到他那對人冷漠的氣場。「跟着後面那些喪家狗吧」他不屑於我, 亦不屑身後的同胞們。

緊隨在莊嚴大軍身後的是飽經戰火摧殘的倖存者, 有些餓得瘦骨嶙峋、有些傷口潰爛, 傳出陣陣腐肉味。不過也沒差, 反正可以活下去就好。

全程大家沒有出過一聲, 沒有交流過一句。大多只是望一兩眼, 然後繼續走遙遠漫長的路。氣氛相對平靜, 矛盾不安的感覺纏撓着一行人。奇怪, 怎麼走着走着, 途經的地方那麼眼熟...

忽然遠處有一輕騎, 他是一位小伙子, 大概是十多歲左右。「報! 翻龍山外五十哩有辮奴」這話一出, 馬上引起倖存者們恐慌, 包括我在內。「幹! 不是回山海關的嗎? 為何還有辮狗」我喃喃地怒罵。人們開始起哄, 眾人開始打算向後奔逃。有位大叔向着人羣呼喊:「回去必死, 我們快點逃吧...再...」話未説完, 一支箭呼嘯而過, 直接插穿大叔的喉嚨。「沒人可以走!」督軍手持短弓, 那歇斯底里的聲線使任何人都瞬間呆下來。一排排士兵圍在我們後面, 作勢拔刀。「沒人可以走, 行!」督軍說畢, 後排官兵立即拔刀, 行得慢的立即被斬。眾人慌了, 像被獵犬驅趕的綿羊, 一步一步走進虎口。

到了翻龍山下, 辮奴的大軍已經在對面列好陣, 只等肥肉上釣。「辮狗犯我大明, 今日我大明勢要斬辮狗祭旗, 以不負聖上之恩」能說出這麼浩蕩說話的人, 是一個皮光肉滑、手執令旗, 黃毛小子竟擔當將軍! 後排官兵押着我和其他人上到陣前, 「媽的...你這是要我們死啊」一位壯漢淚流滿面, 身體不自覺地顫抖。突然大刀一下砍在壯漢的頭顱上, 他再也沒有動過半分。「給我上! 不上就斬!」後排士兵不斷斬、不斷推進, 他們踏着同胞的屍體前進。「殺啊!」倖存者們瘋了似的向前衝, 臉上收起了恐懼, 只剩下濃濃殺意。

漫天箭雨不斷落下, 上一秒在身旁叫喊的人, 下一秒就倒在地上。雙方開始撕殺, 一不留神周遭辮狗一刀砍向我, 我一手擋下。餘鋒依然鋭利, 把我左手拇指活活劏下。這狗沒有閒着, 我用雙手夾着刀刃。手掌被割開, 鮮紅色的血液不斷流敞。我看着他, 他也看着我。身體突然刹那間感到異常暖和, 接着是一陣寒意、冰冷感傳到全身。我的胸膛被刺開, 辮狗舉刀再斬, 卻被人一刀先砍下頭顱。混混圓圓在地上翻滾。我倒在地上, 看着這裏是多麼荒誕, 又可笑。犧牲自己都不知為了甚麼。 反正, 歴史是不會記着這些小人物就是了。